巴菲特拿不到現金！西方石油 (OXY) 改派股票股利

巴菲特拿不到現金！西方石油改派股票股利

〔財經頻道／綜合報導〕國際油價暴跌，美國能源股也慘兮兮，美國石油和天然氣公司西方石油公司（Occidental Petroleum）股價崩跌，公司現金流更面臨壓力，西方石油公司也決定改用股票股利，來支付「股神」巴菲特（Warren Buffett）旗下波克夏海瑟威（Berkshire Hathaway，下稱波克夏）股利，而不是原定的現金股利方式。

《路透》報導，根據週三（15日）提交給監管機構的文件，西方石油公司以普通股來支付給波克夏的2億美元季度股利，若以西方石油公司週二（14日）收盤價14.90美元計算，這筆給波克夏的股票約價值2.57億美元，比原本要給波克夏的2億美元現金股利來得高。

波克夏可以馬上出售這筆股票，但波克夏尚未表明其意圖。文件顯示，波克夏目前持有西方石油公司約4.7%股份。

波克夏和西方石油公司拒絕評論。

波克夏去年4月投資西方石油公司100億美元，換取西方石油公司的特別股，這些特別股年息8%，也就是季度股利達2億美元，並取得認股權憑證。但西方石油公司必須完成阿納達科石油公司（Anadarko Petroleum）的併購案。最終西方石油公司在巴菲特的資金奧援下，擊敗了雪佛龍（Chevron），以570億美元併購了阿納達科石油公司。

但今年油價崩跌，西方石油公司資產負債表壓力大增，股價也重挫，支付股票股利對西方石油公司來說，可能是個痛苦的決定，在收購阿納達科時，股價還有60美元左右水準，但之後緩步走低，西方石油公司股價週三收在13.61美元，今年迄今股價已下跌約68%，公司市值僅剩120億美元左右。

裸泳OXY會唔會破產

財技

反正最後受傷既都係老散 WFC

大把連登仔晚晚幫廢佬接貨 oxy價值投資gogogo

你不會投資？

你有沒有想過 讓巴菲特跟你一起裸泳

已經申請緊沽啦
廢老恐懼時，連燈仔接貨

慘

痴線 變相問市場拎錢
一野印左咁多股票出黎
股數多左 EPS少左
美股好少咁玩財技

好似係廢老主動講想要派股的

5月前冇起色 出財報會唔會跌破9蚊

依家oxy仲撚有錢派咩派完都真係執得

覺得開市又會插

派個日就唔值2億